點解做人要咁辛苦

唉

真係

前世作業（好似係

係發生左啲事令我唔開心 但其實件事唔係真係咁唔開心
反而係成個人生好多好多事加加埋埋
整體上黎講都係唔開心同埋好難受

聽過有個講法係
我地之所以生而為人 生活喺地球 投咁多次胎
係要我哋去經歷同學習唔同野去完善我哋既靈魂
今世你捱過咗 下世就唔洗再捱
所以我諗人生每件事都有佢既意義嘅

有聽過類似嘅講法
只係最令我不解嘅係
好地地你做人咪做囉
點解硬係有啲人要硬係要做啲野令人辛苦難受

人地由畜生投胎
仲未識得做人
唔好怪佢

有幾辛苦，
除左物理傷害（斷手斷腳盲聾啞）
大部份身心病都可以食藥
大部份唔開心都係主觀意識問題

情緒感受一定係主觀架啦 先難過

學下佛又得， 睇下哲學書又得
睇av 又得，睇新番又得
有咩野值得唔開心多過72小時
除非上述問題 / 窮到冇飯開jer
唔開心 呢個情緒我冇左好耐
有咩咁唔開心可以講下麻? 等我感受下

做鬼好過啦

其實理性地 抽離少少地諗 都會好似你咁
的確呢啲事 冇咩值得唔開心

但去細化返去自己嘅內在感受時 始終逃不出情緒同感受

可能真係 又或者其車生活喺呢個社會呢個世界
我地已經變左死左嘅鬼一樣 行屍走肉